\section{Interfaces}

\begin{frame}{Was sind Interfaces?}
    \begin{itemize}
        \item Abstrakte Schnittstelle ohne konkrete Funktionalität
        \item Deklaration ähnlich zu Klassen
        \begin{itemize}
            \item Methoden lediglich als Signatur gegeben: abstrakte Methoden
            \item keine Attribute (\java|public static final| Konstanten sind erlaubt)
            \item keine Sichtbarkeiten (implizit \java|public|)
        \end{itemize}
        \item Nutzung von Interfaces: Schlüsselwort \java|implements|
        \item Interfaces können voneinander erben: \java|extends|
        \item Wird ein Interface implementiert, müssen alle Methoden wirklich implementiert werden
        \item Mehrfachvererbung mit Interfaces möglich
        \item Konkrete Implementierung wird nach außen verborgen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=Geometry.java}
public interface Geometry {
  Vector getCenter();
  double getArea();
}
        \end{javacode*}
        \pause
        \begin{javacode*}{label=Circle.java}
public class Circle 
    implements Geometry {
  private Vector center;
  private double radius;
  @Override
  public Vector getCenter() {
    return center;   
  }
  @Override
  public double getArea() {
    return Math.PI 
      * radius * radius;
  }
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}
    \pause
    \hspace{0.05\textwidth}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=Rectangle.java}
public class Rectangle 
    implements Geometry {
  private Vector p1;
  private Vector p2;
  @Override
  public Vector getCenter() {
    return p1.plus(p2).mult(.5);
  }
  @Override
  public Vector getArea() {
    Vector df = p1.minus(p2);
    return df.getX()*df.getY();
  }
}
        \end{javacode*}
        \pause
        \begin{javacode*}{label=Verwendung}
public void foo(Geometry g) {
    System.out.println(
      "Area:" + g.getArea());
}
    \end{javacode*}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Interfaces und Methoden}
    \begin{itemize}
        \item Interfaces dürfen statische Methoden enthalten
        \item Interface kann Implementierung vorschlagen:\\
              Schlüsselwort \java|default|
        \item Implementieren solcher Methoden nicht immer nötig
        \item ist nicht eindeutig, welche \java|default| Methode genommen wird, muss implementiert werden (bei mehreren implementierten Interfaces)
        \item Verwendung sinnvoll, wenn Methode mit Interface bereits realisiert werden kann
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiele}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=A.Java}
interface A {
    void foo();
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}
    \hspace{0.07\textwidth}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \begin{javacode*}{label=B.java}
interface B {
    void foo();
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}\\
    Muss \java|class C implements A, B| die Methode \java|foo()| implementieren?\\\\
    \vspace{1em}
    \pause
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=A.java}
interface A {
    default void foo() {...}
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}
    \hspace{0.07\textwidth}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=B.java}
interface B {
    default void foo() {...}
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}\\
    Muss \java|class C implements A, B| die Methode \java|foo()| implementieren?\\\\
    \pause
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=A.java}
interface A {
    default void foo() {...}
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}
    \hspace{0.07\textwidth}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{javacode*}{label=B.java}
interface B {
    void foo();
}
        \end{javacode*}
    \end{minipage}\\
    Muss \java|class C implements A, B| die Methode \java|foo()| implementieren?\\\pause
    \visible<+->{\textit{Foo muss in jeder der Konstellationen implementiert werden}} \\
    Ändert sich etwas mit \java|B extends A|? \visible<+->{\textit{Ja, der zweite Fall}}
    

\end{frame}